{
    "question": "Unsur terbentuknya negara",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "wilayah, rakyat, pemerintah yang berdaulat, pengakuan dari negara lain",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "unsur konstitutif : wilayah,rakyat,pemerintah yang berdaulat<br>unsur deklaratif : pengakuan dari negara lain<br><br>maaf cuma bisa segitu :)<br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "jelaskan-mengapa-indonesia-menganut-sistem-distrik-atau-proporsio-944",
            "question": "Jelaskan Mengapa indonesia menganut sistem distrik atau proporsional ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "ya supaya jumlah penduduk di indoneisa bisa di pastikan jumlah nya di setiap tempat di indonesia,<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tunjukkan-bukti-bukti-bahwa-pelaksaanaan-otonomi-daerah-di-tempat-760",
            "question": "tunjukkan bukti bukti bahwa pelaksaanaan otonomi daerah di tempat tinggal anda berjalan secara maksimal ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "tercukupinya kebutuhan.<br>dalam kehidupan sehari hari<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "persetujuan-dibentuknya-kawasan-perdagangan-bebas-asean-disebut-411",
            "question": "Persetujuan dibentuknya kawasan perdagangan bebas ASEAN disebut?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kawasan perdagangan bebas ASEAN disebut AFTA.",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "KAWASAN PERDAGANGAN BEBAS ASEAN DI SEBUT \"AFTA\"<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-contoh-kasus-pengingkaran-kewajiban-warga-negara-di-indo-239",
            "question": "Jelaskan contoh kasus pengingkaran kewajiban warga negara di indonesia,\r\nSertakan sumbernya.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "contohnya membayar pajak.<br>banyak perusahaan2 yang tidak ingin membayar seluruh pajaknya. dengan cara menyogok\u00a0 petugas2nya lalu perushaan itu hanya membayar 25% saja<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "faktor-apa-yang-menyebabkan-pancasila-tetap-eksis-sebagai-dasar-n-907",
            "question": "Faktor apa yang menyebabkan pancasila tetap eksis sebagai dasar negara dan juga ideologi bangsa ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "bahasa yang mudah dimengerti<br>sesuai dengan kepribadian bangsa kita<br>menunjukkan saling bersatu<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tujuan-pengalaman-meningkatkan-semangat-bhinneka-tunggal-ika-885",
            "question": "Tujuan pengalaman meningkatkan semangat Bhinneka tunggal Ika",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "meciptakan persatuan dan kesatuan<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-sudah-benarkah-negara-indonesia-menerapkan-hukuman-mati-bagi-488",
            "question": "1.\u00a0Sudah benarkah negara Indonesia menerapkan hukuman mati bagi mereka yang bersalah? Apa alasannya?    2. Tuliskan bagaimana proses peninjauan kembali (PK) oleh Mahkamah Agung dan pemberian grasi oleh Presiden.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. benar, karena kita tau sendiri bahwa negara kita berpedoman pada UUD, di UUD sudah di jelaskan bahwa hukuman mati itu di berikan kepada mereka yang melakukan kesalah fatal. seperti pembunuhan berencana<br>2. Presiden berhak mengabulkan atau menolak permohonan\ngrasi yang diajukan terpidana sebagaimana dimaksud dalam Pasal 2 setelah\nmendapat pertimbangan dari Mahkamah Agung. Pemberian grasi oleh Presiden dapat berupa :\n<span>\n<span><br>\u00fc\u00a0\n</span>peringanan atau perubahan jenis pidana;</span>\n<span>\n<span><br>\u00fc\u00a0\n</span>pengurangan jumlah pidana; atau</span>\n<span>\n<span><br>\u00fc\u00a0\n</span>penghapusan pelaksanaan pidana.</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tujuan-pemerintahan-militer-jepang-memberi-kelonggaran-pers-pada-523",
            "question": "Tujuan pemerintahan militer jepang memberi kelonggaran pers pada bangsa indonesia adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Selama 60 tahun merdeka, Indonesia pernah mengalami beberapa kali kebebasan pers, yaitu<span>pad<span>a\u00a0awa<span>l\u00a0kem<span>er<span>dek<span>aan<span>,\u00a0sel<span>ama\u00a0Rep<span>ubl<span>ik\u00a0lnd<span>one<span>sia\u00a0me<span>ner<span>apk<span>an\u00a0sis<span>tem\u00a0pem<span>er<span>int<span>ahan</span></span></span></span></span></span></span></span></span></span></span></span></span></span></span></span></span></span></span>Kabinet Parlementer, pada awal Pemerintahan Orde Baru dan para era Reformasi saat ini.<span>Pad<span>a\u00a0wak<span>tu-<span>wak<span>tu\u00a0lai<span>nn<span>ya,\u00a0ke<span>beb<span>asa<span>n\u00a0per<span>s\u00a0di\u00a0In<span>don<span>esi<span>a\u00a0men<span>gal<span>ami\u00a0ber<span>bag<span>ai\u00a0tek<span>anan.</span></span></span></span></span></span></span></span></span></span></span></span></span></span></span></span></span></span></span>Setidak-tidaknya ada enam ketentuan hukum yang dapat dicatat yang membatasi kebebasanpers di Indonesia, yaitu: (1) Peperti Nomor 10 tahun 1960 tentang Surat Izin Terbit; (2)<span>Peperti Nomor 2 Tahun 1961 tentang Pengawasan Dan\u00a0Promosi Perusahaan Cetak Swasta; (3)</span>Kepres Nomor307 tahun 1962 tentang Pendirian LKBN Antara; (4) Dekrit Presiden Nomor 6<span>Tahun 1963 tentang Pengaturan Memajukan Pers; (6)\u00a0Peraturan Menpen Tahun 1970 tentang</span><span>Surat Izin Terbit, dan\u00a0(6) Peratu<span>ran MenpenN<span>omor 1\u00a0Tahu<span>n\u00a01984 tentan<span>g\u00a0SIUPP</span></span></span></span></span></span>3<span>. Dari<span>\u00a0berbagai peraturan perundangan tersebut, salah satu diantaranya yang mendapat sorotan</span></span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>Selama 60 tahun merdeka, Indonesia pernah mengalami beberapa kali kebebasan pers, yaitupada\u00a0awal\u00a0kemerdekaan,\u00a0selama\u00a0Republik\u00a0lndonesia\u00a0menerapkan\u00a0sistem\u00a0pemerintahanKabinet Parlementer, pada awal Pemerintahan Orde Baru dan para era Reformasi saat ini.Pada\u00a0waktu-waktu\u00a0lainnya,\u00a0kebebasan\u00a0pers\u00a0di\u00a0Indonesia\u00a0mengalami\u00a0berbagai\u00a0tekanan.Setidak-tidaknya ada enam ketentuan hukum yang dapat dicatat yang membatasi kebebasanpers di Indonesia, yaitu: (1) Peperti Nomor 10 tahun 1960 tentang Surat Izin Terbit; (2)Peperti Nomor 2 Tahun 1961 tentang Pengawasan Dan\u00a0Promosi Perusahaan Cetak Swasta; (3)Kepres Nomor307 tahun 1962 tentang Pendirian LKBN Antara; (4) Dekrit Presiden Nomor 6Tahun 1963 tentang Pengaturan Memajukan Pers; (6)\u00a0Peraturan Menpen Tahun 1970 tentangSurat Izin Terbit, dan\u00a0(6) Peraturan MenpenNomor 1\u00a0Tahun\u00a01984 tentang\u00a0SIUPP</span>3<span>. Dari\u00a0berbagai peraturan perundangan tersebut, salah satu diantaranya yang mendapat sorotan</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kelebihan-dan-kekurangan-bentuk-pemerintahan-tirani-325",
            "question": "Kelebihan dan kekurangan bentuk pemerintahan tirani",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kelebihan = menjalin hubungan yang baik dengan masyarakat :)<br>kekurangan = mementingkan kepentingan pribadi dalam memerintah",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "latar-belakang-hubungan-internasional-599",
            "question": "Latar belakang hubungan internasional?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "agar tercipta kerja sama di berbagai bidang agar memajukan kedua belah pihak dalam sektor tertentu<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "karena saling ketergantungan antara negara satu dengan negara yang lain dimana ada negara yang hasil produksinya berbeda<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}